讀信捱過鐵窗生活 放監獲百人迎接 出獄手足感動：在囚者沒被遺忘

節錄

讀信捱過鐵窗生活 放監獲百人迎接
出獄手足感動：在囚者沒被遺忘

【兩制蓋棺】

【本報訊】「撐手足、撐到底！」6.12一周年早上，近百人於攝氏30多度烈日高溫下，在監獄外靜候同路人。有人捧着鮮花，有人揮動「光復香港、時代革命」旗幟，1B手足（化名）就是當日出獄的抗爭者。經歷逾半年的囚禁，人生因此改寫，但他從不後悔，僅因不能與其他前線抗爭者齊上齊落感遺憾。面對未來不安，他寄語同路人要堅持，更想與獄中抗爭者說：「好多人都冇忘記身在監獄嘅佢哋。」

記者在6月底相約1B於金鐘添馬公園進行訪問，當日是他出獄後首次踏足此地。金鐘是他投身運動的起點，6月9日他參與民陣百萬人大遊行，經歷6.12中信大廈圍困、8.31太子站事件等。面對各種警暴，迫使他越走越前，和理非轉變成勇武，
。。。。。。
訪問當日，以一身全黑打扮重臨舊地的他，慨嘆天橋由以往貼滿文宣，現今卻水馬圍城，「好似好驚市民喺呢度表達意見」。

面對港版國安法，案件或會引渡內地審理，作為曾被囚人士屬高危一族，1B坦言感到害怕。

每月逢21及31日，1B手足都會重看信件及聖誕卡，這亦是他繼續堅持的動力。 受訪者提供圖片

在眾多聖誕卡中，1B最深刻是收到一位8歲小朋友所畫的「齊上齊落」。 受訪者提供圖片

自責未能齊上齊落

相關新聞：職員指覆檢大量書籍從未見 或歷時半年

由到庭應訊到身陷牢獄，1B最自責是未能與其他前線抗爭者齊上齊落，「我係好對唔住出面手足！」他透露，在荔枝角收押所還柙不久，便發生中大、理大兩場「戰役」，而該段時間是獄中最難捱日子。鐵窗之內，他只能透過電視、《蘋果日報》關注抗爭發展，一幕幕的警暴映入眼簾，他最擔心仍是一眾在外抗爭者。他坦言，當被迫成為旁觀者，猶如背棄手足，令他沮喪，「一接觸到濫捕消息，我返去（囚室）靜靜流眼淚」。

他曾與囚友討論7.21、8.31事件，
。。。。。。

他最怕被人遺忘，當收到鐵窗外寄來的信件、聖誕卡，便很開心，「原來冇人忘記佢哋」。
。。。。。。
他憶起一踏出大門，看到近百人迎接，第一反應是驚嚇，加上保護家人，只好急急腳離開，「都有感動，原來大家冇忘記我。」

冀港人捐612基金

離開監獄後，他退下前線，轉而擔任「出獄師」，支援在囚人士，
。。。。。。
他認同，發展黃色經濟圈可延續運動，卻不能藉此變成快樂抗爭，「抗爭唔應該用快樂呢兩個字，𠵱家拉咗9,000幾人」。

。。。。。。
。他寄語同路人切勿忘記這班抗爭者，除支持黃色經濟圈、寫信及聽審外，亦盡所能捐款予612基金等機構，支援被捕人士法律費用等。無論將來如何，只要他一息尚存，也會抗爭到底。

===============

👊🏻👊🏻👊🏻

寫信師

推 多謝手足

推 推 推 推 推

上款點寫？特定人士？

去五眼過埋下半生啦

【抗暴之戰】刑滿出獄獲百人迎接 勇武派無悔抗爭

寫手足咪得囉

泛民周六日初選 設251票站 戴耀廷：無違國安法 籲市民參與爭35+

Push

手足加油